Google Home vs Amazon Echo

想問邊個好用啲呢？
邊個適合香港用多啲呢？
如果想聽歌係咪一定要用Spotify 先聽到？

youtube music 都得, 都可以駁藍芽

呢排我同朋友都話home mini 藍芽成日斷，睇路

Youtube music 係咪收費個種？
Google home 你覺得值唔值得買？
定其實都係用途不大

應該兩隻都唔support 廣東話

1.係

2.你想用嚟做咩先 我嗰件朋友送，屋企都冇乜smart device可以玩 主要當hand free Google assistant同鬧鐘
你連到燈 冷氣嘅值得買

Google assistant 通常會拎黎做啲咩？
我都係貪玩咁咋，不過好似冇咁多野用到佢

你想用黎做咩先?

有無smart device? Alexa support smart device 數目多過google. 但就無咁醒。

例如個voice profile，Alexa無得認人聲播唔同user既spotify，google就做到。

2部都唔support 廣東話，除非你英文好勁，唔係既話都唔會聽新聞。你可以問下天氣，問下時間，set timer個d 囉

你問聽歌個度，睇你想點播，如果口叫就播，香港地區應該得spotify support ，你當佢藍芽喇叭用就咩music service都support la.

利申: 2部都有

搭單問呢2部做唔做到handfree 講電話

如果唔用smart device同siri差唔多

我有隻Google home hub, 再買個Wireless power plug ，都係叫佢開下冷氣同關燈。
可以播Spotify, youtube.

想問下如果想播Netflix
係咪部smart tv都一定要配住chromecast 去用呢

兩個都有，Alexa好用好多，Google Home set完兩日冇兩用

Apple個隻係咪仲廢d

如果你屋企無乜smart device應該係無乜用
我有chromecast駁咗電視 可以聲控佢開閂電視 算係用得最多既function
無乜其他用途 都係問下天氣咁

我用amazon,

屋企淨係得房整smart home,都係開關燈，窗簾，空氣清新機同插座，啱啱整埋wake on lan,可以熄左電腦後用隻echo黎聲控開機。

暫時係整左咁多

希望買到樓後可以全面smart home

smart power plug 應該頂唔到13A冷氣掣？

我又無留意喎。我用tplink hs110
部冷氣係房，得一匹。

你意思聲控Alexa/ Google 播片? 我又無試過，因為要講英文但應該唔駛配chromecast，直接trigger smart TV入面個apps去播片。

唔建議，但見有人一匹機無用曲架制都ok

點先知道部電視可以比google home 去控制？

係香港黎講
google 同amazon 既smart home hub最實用都暫時係控制燈，窗簾，冷氣，門銷，播歌等等
你屋企大既咪整埋cctv 果類

apple home pod 好就好在支援廣東話，但支援既硬件實在太少...少得黎仲要貴

好多之前唔support home kit嘅hardware而家都出左新version support HomeKit
用HomeKit 連Sony Android 電視可以開到PS4, 反而google home唔得

Homepod 加 Apple Music so far so good
係siri好撚蠢

我用過哂三隻，其實apple果隻係最好用，亦都只淨係留低佢黎用。

Apple Homekit UI寫得好user friendly，一眼睇哂有幾多野開左關左，而且有廣東話。Alexa冇Ui可言；google home Ui超垃圾，入完app要再click入啲燈既details先知有冇開著，完全冇用。另外apple有樣野其他做唔到就係cross brand device control。例如set條rule 係：版子A既sensor detect到有人行過，開著版子B,C,D既燈/風扇/etc。

兩個差既地方係：
siri冇alexa果啲咁叻，但有廣東話，而且香港人生活態度唔同鬼佬，有幾可周屋叫Siri(雖然我都多，但夠做我要佢做既野）
另外support device少又有啲貴，不果如果tech底既玩埋homebridge其實可以有多好多device入到homekit。

我基本上全屋都係homekit device：
電視、Dyson、燈、窗簾、香薰機、插頭、電掣（below13A)，拖板，webcam、冷氣

巴打, 我都係剛剛開始玩Wifi插頭, 所有舊式家電可以用Wifi插頭處理
但電視可以點開? 房電視係Stupid TV, 無得上網, 齋睇, 係咪都可以用Chromecast 連 手機Googlee Assistant開電視架?